[窮撚的選擇] 12k筆內 9700k+2060 vs 8700+2080

正皮 9700k+2060
負皮 8700+2080

9400f+2080

我會間9700k
始終錫u 真8核 高頻5.0
卡真係3年就虧咁款，唔虧都開始唔夠力推

9400f + 2080

老老豆豆9700k+2060
下代換display card又可換mon

呢個玩法唔啱窮撚
利申 我係

同意咁講...

咪踢爆啦

9700k封左cpu頂
Gpu追唔上換完又換
再順手換mon
最後4k144

9700K+2060
之後儲錢換卡換MON

咁都窮....我9600k + 1660咋

換完mon發現張顯老母卡太廢
換換換
買買買

換左顯佢老母卡之後發現個MON太廢
換換換
買買買

預計自己會再升級既就9700k + 2060
預長用冇乜野都唔想搞既就 9400 + 2080

2700x+2080
Problem solved

咁多人揀廢u勁卡

我最大筆直係砌到9700k+2070
不過見好多list都係2060 or 2080先轉2060

2070定位真係好尷尬

因為8700唔廢
加少少上8700k再開埋蓋

8700k加多少少上9700k

垃圾錫不了

加少少 9700k+2080

飛馬你個加少少都真係幾少喎

對飛馬黎講$2800係少少

4k打機2080都未舞得掂
緊係頂左cpu先

加少少不如加多多。。。。9900k 2080ti

9700k+2080
2080執張最平5000零蚊夠做

唔好爭啦
9700k加2080ti

再加多多上埋titan rtx

要加多多上sli

留名同一個煩惱 2060/2080

如果你係for gaming
比啲問題你諗下

1. 9700k可以捱到幾多年？
2. 2080又可以捱到幾多年？
3. 如果日後換cpu要搞啲咩？
4. 如果日後換display card要搞啲咩？

諗完好快你就會有答案

最平都要5699喎

點睇係卡易換d啦
所以咪揀2060先

所以呢個情況係因為無概念
而將一啲唔需要煩惱既野搞到自己好煩惱

做唔到一步到位
又知道自己將來會upgrade既話
永遠係cpu攻頂，display card後上

因為cpu差display card好，會有bottleneck
相反cpu好display card差唔會有呢個情況，只係用唔足
而且第時出新卡都少啲機會有bottleneck情況出現

見好多巴打i5-9400F+2080
9400F配合2080仲未有bottleneck?

如果唔係專業 砌一部用到壞先換

無
9400f好似連2080ti都仲可以頂得住

9900k + 1030GT

玩到咁大

應該出9900k+無display card
用內顯

屌係wo

4k高效 2080都有60fps

慳返個幾舊水
買風扇拎黎做風道
不得了

要玩就玩盡啲

儲下錢先

幾年後肯定會出勁過2080架啦
而家2080價錢太貴，買唔落

幾年後出4050
好似呢代1650咁
老黃刀法

有錢攞$12K出嚟砌機就唔叫窮L啦~

學生哥？

以現時既散件價砌gaming pc
12K唔係大數目
算中階機黎架咋

對唔住我用得中階

Cpu 要換就好多時要換底板

反而gpu 易換好多

如果俾我就儲又好，借又好上埋9700k 2080

2080同2060差距值得用多2千幾?

總之粒U愈好就玩得愈耐，完
利申：7600想換返粒I7

係時候出返部高階機

睇下你用咩output

1080p 唔值

2k 144Hz 值

mon仲未買

搭單問埋，如果砌完未壞都唔會upgrade部腦
以12k筆直9400f+2080係咪最好選擇
利申 唔特別追求畫質，畫質開低都唔介意，keep得住1080p 144就得

12K 8700+2080都得啦
洗乜用咁cheap cpu

如果1080p 144hz又唔追畫質就唔駛12K啦
9400F+2060都夠做

封頂? 過一兩個月amd又平又快又慳電過9700k

Cpu發展開始放慢 加上唧牙膏出貨 一粒i7效能係今時今日其實係過剩 就算推gane推到盡都係fps好高同高既分別 好少樽頸
相反gpu好易過時 遊戲商是但改個設定就可以令上代卡皇跌落神枱
所以我撚cpu打爆 gpu需要就升級

Cpu一升級好多時要換板 同換晒差唔多
Gpu就放左張舊卡買過張插落去就搞掂 不過都係人人諗法唔同

應該出9900k+godlike 再儲錢買3080

8700+2080係咪最好行750w以上既牛

如果用住2060先大家會打爆9900K定9700K

9700k

2060 full hd
2080 2k

650夠之有突

純打機9700 要多工99

睇你用咩mon 同埋打算張咭用幾耐唔升

2080 買平版5699 個堆其實抵用

你問我我一定話值，我枱機2080 ti sli
Laptop 都用2080

出咗先講啦

到時又一大堆苦主話超唔到ram 呀咁架喇

打144hz gaming 用amd 簡直係戇撚鳩

12k budget why not 9700k+2080
Intel Core i7-9700k Tray *Hornington 行貨* × 1 $3,160
MSI MAG Z390M MORTAR × 1 $1,180
Klevv DDR4 BOLT X 8GB 3200MHz × 2 $780
Gigabyte RTX 2080 WINDFORCE 8GB GDDR6 × 1 $5,650
Antec NX-650 × 1 $489
SilverStone PS15 TG × 1 $288
Team L5 Lite 3D 480GB × 1 $389
我很欣賞飛馬電腦，但是我預算有限，不能給小費 :( × 1 $0
小計 $11,936
淘埋個六熱管三風扇雙塔散熱

用技嘉唔怕被人屌咩

你肯加小小當然唔洗怕被人屌

將貨就價
即刻跛佢個Bios垃撚圾，所以底板不了
Display card就無咩大問題

我自己個list轉2080就算係技嘉都要15K

你條LIST除左粒U之外
樣樣都係熱門貨梗係貴
掌門人巴個條大部分都係2線野黎

又係樓主，記得你都搞左好耐下

窮撚係要精打細算d
砌錯就gg翻唔到轉頭
利申 我都係窮撚所以我好明白

冇計，窮撚係特別多野煩

樣樣用好D 唔會爆budget
想要曬9700K+2080其他野將就下 反正用落唔會有咩明顯分別

窮撚就唔會掂2k，唔玩2k升乜鬼2080

你岩，就算之後買2k 144hz mon都應該好貴

用緊2600+2080一樣爽玩2k144

點解唔買2080ti

5699黎講 galax 2080ex好似都算係數一數二

應該都係

依家個d有無cut cost?

冇
出埋白色版

5千幾的2080最好係邊張
計埋evga black

加多少少,4k就上到2080ti evga black

加多少少上2080ti sli

加多少少titan rtx
加多少少天河一號

天河一號都出埋

12k黎講 差唔多啦 好過仇人機少少

cls

12K 天河一號

痴線
認真呀 樓下邊張好
Gigabyte RTX 2080 WINDFORCE 8GB GDDR6
$5650
Galax RTX2080 EX(One-Click OC)
$5688
MSI RTX2080 Ventus 8G *V2*
$5699
ASUS TURBO RTX2080 8G
$5699
ASUS DUAL-RTX2080-8G
$5919

dual

+1票

上去睇每張卡行咩速你會答到自己

掘礦熱潮唔係過咗喇咩，點解d新卡仲係咁貴

樓主話玩4k咩
同埋而家大部分game 4k高效 2080都有60

大部份都玩到60hz

我明白你的處境...
我都諗左好耐的....原本等7月份買....
聽某某人講會加價....咁竟大鑊了...

再+1票

其實想問你玩4K game? 2k game?定1080p多D?
這個好緊要的,因買mon會影響及浪費佢的功能...
好多人都講勁的gpu card都出唔到4k 144hz咁
有D連2K 144hz都勉強咁(全開高效)...
睇你如何咁

2k144 要2080？

9600k +9600gt

1440p 144 gpu需求同4k 60差不多

1440p 144 對Cpu 要求仲高過4k 60

窮撚要天長地久 勁U 廢卡
有錢要即食 廢U勁卡

唔唔，係

高fps，cpu工作量更大

有錢點解唔勁cpu勁顯示卡

係呀

我覺得我會用錢車盡咗Cpu 先

反而gpu cycle 短d

其實樓主個case 好簡單，攞多3000出嚟上9700k 2080 咁就有排唔駛煩

咁樣佢會好傷荷包...
又或者佢家人會殺左佢的...

因我都經歷過...

同我夾錢個屋企人本來諗住機list 8000蚊左右，我砌咗12k佢已經話好傷

明明budget內都上到 又唔肯跟
其實想點 ?

連膠爸都頂你唔順出口相救

加多3k 9700k+2080

直接封頂

再俾多900 9900k+2080

咁我都係睇花生算了...
我自打咀巴

多4k 2080ti

起ma要左9700k

俾多1億換埋層樓

不如9900k+2060等下一代80

gpu夠用就算 cpu盡谷

我顯示卡都換咗幾張 但cpu仲用緊4790k

其實純打機
部分驚
9900k係輸

不嬲我都叫谷盡cpu四年唔換淨換gpu

係

所以我laptop 出9700k

但如果9900k 關ht係咪又反Cup9700k?

Cpu cache 好似9900k 多d的

我懶到未去關ht test

咁我都覺得關ht係好煩

入bios按個掣搞掂

入bios 開關好煩

Why not both
MSI MAG PYLON X1 $300
Toshiba 1TB (DT01ACA100) × 1 $289
Antec NX-550 × 1 $399
Intel Core i7-9700K Box × 1 $3,210
Gigabyte RTX 2080 WINDFORCE 8GB GDDR6 × 1 $5,650
MSI Z390-A PRO × 1 $1,000
G.Skill DDR4 Aegis Gaming 8GB 3000 Mhz (F4-3000C16S-8GISB) × 2 $670
ADATA SX6000 Lite 512GB × 1 $583
散件齋砌連基本走線 - $1 優惠價只適用於荔枝角門市自取訂單 (原價 $150) × 1 $1
小計 $12,102

咁你咪加多少少上2080囉
自己已經有preference又要人俾意見你

不過有錢最好ram又咪撚用aegis
散熱就買幾十蚊雞散熱 唔好諗oc
即刻跛我個人就唔建議
不過見報價佢最撚平

其實最簡單係咪儲夠錢先砌呢？

9400f+2070仲好啦

專員決定左咩list未呀？

CPU
Intel Core i7-9700K Box
3210

主機板
MSI MPG Z390 Gaming Edge AC (Wi-Fi)
1560

記憶體
G.Skill DDR4 Trident Z RGB 16GB 3200 Mhz (F4-3200C16D-16GTZR)
1200

顯示卡
MSI RTX2060 6G VENTUS OC
2940

固態硬碟
Samsung 970 Evo Plus 500GB
860

硬碟
Toshiba 4TB (MD04ACA400)
690

電源
Antec Neo Eco 650 Gold
650

睇緊RGB機箱同RGB CPU cooler
如果咁耐仲未搵到機箱fan同 cooler fan同款(暫時見到得cooler master,不過呢個牌子負評好多)
就

機箱
Sharkoon TG5-RGB
620

散熱用品
Noctua NH-U12S
398

會唔會係飛馬度砌機？

Cpu 無幾可壞可以買水貨啦

應該會，係jumbo砌同樣list貴多300蚊，雖然jumbo多d野揀

唔識自己砌

伏你要vg7 rgb柒箱

唔好講散熱點樣
淨係個樣已經唔得

點睇NZXT Kraken X42 呢個水冷
見呢個幾好評價仲有特價$499
但得一個fan

揸架

CPU 一買買勁啲先啦如果真係想再轉
我9700k 2手收多張1070 打算出30系卡先再換

CPU 一換要換晒板同散熱，可能要換埋ram 好煩好貴

單排水冷，不如風冷，500舊風冷可能比得上雙排一體水

睇完大家意見已決定係9700k+2060
呢個topic唔洗再討論

有冇黑色風冷既性能追得上u12s既介紹

可以睇下Be quiet 啲風冷

同我一樣

飛馬網冇be quiet系列賣，唔通要轉去jumbo網買
GELID呢個牌子係咪唔太好

唔要屎色, 咪轉NF-F12
直升機咋嘛

呢個係咪得個風扇面冇後面白色果舊野

NF-F12係淨風扇, 但係風力驚人

嘈唔嘈架？

上面講左
直升機
你話呢

咁唔了...

應該最後買呢個list
toshiba 3tb 啲巴打話好嘈已經幾年前既事,而家冇(冇需要用到4tb+ 3tb性價比高啲)
u12s google完睇人地preview冇想像中咁唔夾,照要啦

ok la
不過你都係買個1080p 144hz mon算

呢個牌子唔批貨比我，不過我可以出去同行家拎貨照賣

be quiet! DARK ROCK 4
好似幾靚仔

係砌機list既散熱用品 search唔到
飛馬直接解答我

比多一舊水轉RM650X
玩全模組啦

其它
無得同代理拎 要出去出面買
即係貨源唔穩定
我好難放上去"散熱用品" ........

咩全模組

火牛分三款
正常 / 半模組 / 全模組
正常就係一大抽線火牛直出, 唔駛你有無用
半模組就一細抽加一半自己需要就插
全模就要乜插乜

呢個係關乎走線問題

be quiet! PURE ROCK (需訂貨) <<係訂幾耐

真係強烈建議全模
一個月前我乜都唔識 諗住全模組唔會爭得去邊
點知走線嗰陣迫住用一個hdd位黎放D多出黎既線
同埋嗰陣唔識超頻 所以唔諗住超 上咗9400f
宜家識咗D野之後有D後悔
早知上9600k同全模組牛

be quiet 要pm問先可以幫你跟進到

咁樣?

3tb

google咗呢排冇事啦喎

最擔心底板壞...

當年我買2600k
換過970、1080

但
剛剛死底板
買唔返

而家MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON $1599

你老母邊度貨?

當年10月塊野香港賣2300

屌打390-f了

飛馬囉

你老母飛馬

上年1333買左水貨edge

搵唔到係邊

板都買水貨cls

比個數字你諗

9700K 3980$
EDGE 1750

我部舊腦柴左張顯示卡,裝唔到GDDR3以上既卡無得再等了,而且人地放低比我既機又唔想留太耐...香港貴到咁

1600 pro carbon 定係 1800 z390-e 點揀？
定係跟返display card買乜牌子

同香港個價差唔多咋喎

carbon

有乜特別

cp值高

肯定係pro carbon
不過strix D 燈又的確係靚仔

我一直有留意
送完貨俾愛喵喵的人巴打 就減價

如果唔計錢都係pro carbon好d?
點解呢

佢好慘呀

390-e多個wifi

哎...貴左61蚊添
但點解計出來總數
我張單仲平過佢依家計出來總數三十幾蚊的

ram有減價，其他就唔知

係播...唉
都算了...原本等7月砌
驚仲貴

50收卡邦

Btw你砌未，都係等4000?

應該係...

MSI 真係抵用
但KILLER LAN不了

堂巴個問題?
我覺得係ubi問題

牙石又係ON99去到390E都有TB
人地卡邦平2百已經有
冇得戰未來

KILLER相容性問題
唔係大路野邊會寫好D

睇睇下卡邦真係好抵
AC9560 ,TB晶片,好過牙石假相
係少一個M.2裝甲

咩係tb？

巴打 你部舊機 100蚊賣俾我好唔好?

thunderbolt

岩你用咩?
但我已拎左舊HDD同SSD出來...

張相唔會你掛
咁熟口面咁

........ 我知喇......

拎左舊HDD同SSD出黎
咁我砌部新

係我
MK妹係咁既樣 準備出街食lunch

想同絲打一齊買電腦

咁當然la
我果個舊機算吧...

大佢,150收

你唔會係sandy麻...

夠la....

咩係sandy??

咁無野了...好彩唔係你（無事無事，當我無問過）

KILLER LAN係咩
我上google及維基都唔明
可否簡單易明白D

買廢u用住先等兩年換
製程好似過兩年真係更新